老牌 Linux 系統 SUSE Linux 又再易手

瑞典私募基金 EQT 最近以 25 億 3,500 萬美元從英國軟件公司 Micro Focus 收購 SUSE Linux，作價相當於 SUSE Linux 在上一財政年度（截至 2017 年 10 月）盈利的 26.7 倍！

SUSE Linux 屬歷史最悠久的開源作業系統之一，曾經多番易手。 2003 年被 Novell 用 2 億 1,000 萬美元收購。後來 2010 年 Attachmate 收購 Novell ， SUSE Linux 其後獲獨立經營。而 Micro Focus 在 2014 年用 23 億 5,000 萬美元買下 Attachmate 。當時 SUSE 為 Attachmate 的第五大收入，而且近年保持強勁增長。市場研究公司分析， SUSE 去年收入增長 20% 。

Micro Focus 在去年合併 HPE 軟件部門，公司規模一夜間大增三倍，同時造成負擔。由於過渡擴張，令收入和盈利急跌， Micro Focus 透露，賣走 SUSE 的收入部分用於還債。

SUSE Linux 的交易將要獲 Micro Focus 股東和政府部門批準，預計將在明年初完成。 EQT 為 500 億歐元資產管理公司，現時投資組合內有多間科技公司。